譚耀宗：展示龍獅旗／香港旗、請求外國制裁香港 大機會違法

人大昨日（22 日）揭幕，已預定將「香港國安法制」草案擺上議程，中央國安機關可「根據需要」在香港「設立機構」，「依法履行」維護國安職責，法案將會列入《基本法》附件三，由香港政府公布實施，不需要經立法會審議。出席兩會的建制派人士隨即為草案解釋：全國人大常委譚耀宗說，現時難以清楚說明什麼行為會違法，但展示象徵港英的「龍獅旗」及到外國議會請求制裁香港，很大機會違反香港國安法。基本法委員會副主任譚惠珠說，預備分裂國家、顛覆中央政府和破壞國家安全的人士才需要擔心國安法。

譚耀宗：展示龍獅旗、請求外國制裁香港大機會違法

譚耀宗接受《now 新聞台》訪問時，由於仍未啟動制定法例的程序，現時難以清楚交代什麼行為會是違法。但被問到展示象徵港英的龍獅旗及到外國議會請求制裁香港會否違法，譚耀宗就表示「你提及的問題及例子，都係破壞緊一國兩制，都係破壞緊國家安全，至於具體上的法律細節是怎樣，要等人大常委會，制定了法案同制度，大家就會清楚。」

譚耀宗又說，人大大會通過草案後，6 月底人大常委會開例會，但有需要亦可加會。

譚惠珠：立法後市民可如常生活和工作

基本法委員會副主任譚惠珠就表示，國安法訂立後市民可以如常生活和工作，毋須擔心，需要擔心的是一些預備分裂國家、顛覆中央政府和破壞國家安全的人士。對於國安法提及中央可按照需要在港成立機構，譚惠珠說，要視乎最終的法律條文、執行香港抑或內地的法律，或者兩地執行機構有默契地執行哪些法律等。

譚惠珠又認為，過去一年反送中運動和「有組織衝擊」的社會事件都涉及國家安全問題，憲法規定人大有保護國家安全的責任，認為有關權力無可置疑。譚又說，香港有人製造炸彈、放汽油彈等，符合聯合國有關「恐怖主義活動」的定義，並且說人大訂立國安法後，不代表《基本法》23 條被取代，日後 23 條的內容亦要跟從相關決定。

唐英年估計訂立國安法後 人員可在港執法

全國政協常委唐英年亦相信，草案列明中央按需要在港設立機構，機構的意思包括了執法機構，人員將能夠正式在港執法：「某些執法人員可能已經掌握到一些資料，香港某一些分子與外國機構有顛覆國家、侵犯中國主權或利益的關係，因為他過往不可以合法地在香港採取行動，但到了現在（立法後）就可以。」

對於有意見國安法訂立後會引起撤資潮，唐英年表示並不擔心決定會令大量資金撤出香港，因為商界投資需要穩定環境，而香港國安法就能夠帶來安定。

路透社昨日引述多名金融界人士說，有富豪去年反送中運動期間都未啟動「Plan B」撤走資金，但現在已經收到相關查詢，「要求我們啟動該個計劃。」另外，亦有銀行家引述富豪認為將資金集中在香港有風險，將要改變做法。

屌咁收返埋支旗先

大家千祈唔好叫外國制裁香港（叫制裁支那應該OK??? )
千祈唔好舉依兩支旗呀

如果唔係支共會嬲豬架

變色抽氣扇

屌

屌而家邊度仲有得買

鳳凰龍獅旗

取消獨立關稅區呢？

快啲收返埋 習總書記唔想見到呀

無限期追溯

屌 原來佢港獨份子嚟

你班撚樣係所謂唐人街插滿支那旗又點計，拉撚左未，五毛又話外國都有國安法？

你第時食個意粉都比人屈你外國勢力
根本佢想點屈你就點屈你

仲買
係咩想激嬲共產黨

手足又做啱咗

佢自己坐住架benz同audi，學人講外國

各位同胞拍爛檔幫幫手阻止依個畫面出現

請求外國罰譯耀宗都一定犯法

咁舉美國旗呢？

舉支旗國家就會唔安全

咁d硬幣有英女王犯唔犯法？

[24/5] 最新口號：民族自強 香港獨立

依家支那人都唔夠膽唱國歌
國歌變禁歌咁

上海街大地旗幟

譚耀宗：舉外國旗即勾結外部勢力 毀國家安全

譚生話一樣唔舉得

譚耀宗：大機會違法

淘寶收香港運費已經係分裂緊啦？

威爾斯親王醫院
伊利莎伯醫院

一聽就知勾結緊外國勢力，接受外國勢力援助

酒吧睇波既朋友睇路

立法後可正常呼吸
整個法律出嚟整到大部分人提手吊膽
又啦諗下你班死仆街害人不淺

陳云根 不了

一國兩制

上次咪有訪問問D自由行
歌詞都記錯, 應該坐監

記岩歌詞 一提到不願做奴隸的人們
拉得

屌你啦
舉支棋、喺twitter響外國政客帳戶留言都計
你仲話唔係以言入罪, 唔會損害言論自由？！

BTW, 如果搖支旗都會影響國家安全, 咁一個火魔法係咪會令成個支那冧檔

仲話強國喎, 挑

Twitter戰線有多國議員同外媒嘅推文多到滿瀉無人推！

唔好同外國議員交流呀

言論自由唔包危害國家安全言論

到時俾人改哂啲名

屌, 「國家安全」呢個term可以無限大, 真係萬能key, 遲啲可能行下街畀人拉咗然後判咗坐十幾廿年, 原因係樣衰影響國家安全

好

支共又話只會針對小部分人既

記住唔好舉

借個位，連登黑色五毛風向警告
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

食黃店都破壞一國兩制啦

黃色經濟圈危害國家安全

咁美國旗囉

外資唔影響國家安全？

咁舉呢枝啦

譚詠麟大機會違法

破壞國家安全

可惜都係違法 唔舉得

破壞一國兩制 習大大唔想見到

賣港派分清到你老細推嗰個係國安法定港安法

連登根本就係保守黨，泛民老友，笑死

On9
佢真係覺得係因為我地要求，人地就制裁你
無人出聲，就唔會制裁你

鄧小平同志醫院

兩句講完
一. 外國人喺香港做生意/香港人喺香港同外國人做生意又算唔算預備分裂國家、顛覆中央政府和破壞國家安全?
二. 網路資訊自由點做到?咩資訊為之預備分裂國家、顛覆中央政府和破壞國家安全?
答完就會發現香港=中國，因為限制>>>>>>自由

鄧小平搞資本主義架
我習就唔同 幫國家重回正軌

有冇689版本

遲早乜都危害國家安全

舉民國旗

扯支旗就危害國家安全，咁呢個國家睇嚟真係好撚危險

佢仔女澳洲籍， 咁佢係咪勾結外國勢力？

你家人好快被黨中央叫返返黎堅決支持國家安全，
你以為你走得了，你不是紅色血統，亦唔係黨內人士，只係香港既員外朗，叫做高一級奴隸咋

美好的東西總是脆弱的

好快手

你地班官展示英國 同 美國護照算唔算破壞一國兩制

良好態度

唔需要用呢啲旗
到時一定係揸住支中國旗四圍搞事
同埋㧗鬥藍絲

眾志唔係咁諗改走自決就可以選

咁叫振英都拉得啦

全民文宣日 Share文宣出去呀

兩步share文宣
入去揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組

香港唔舉香港旗
咁應該要舉咩旗？

譚耀宗太睇小中國軍事力量

支持
快撚d清算啦

批鬥 鬥紅 鬥共 跪玻璃

死廢老

Declaration by the High Representative, on behalf of the European Union, on the announcement by China’s National People’s Congress spokesperson regarding Hong Kong

On 21 May, a spokesperson for China’s National People’s Congress announced that the upcoming NPC session will deliberate on a draft bill to “establish and improve the legal framework and enforcement mechanism in order to safeguard national security in Hong Kong”.

The European Union has a strong stake in the continued stability and prosperity of Hong Kong under the ‘One Country Two Systems’ principle. It attaches great importance to the preservation of Hong Kong’s high degree of autonomy, in line with the Basic Law and with international commitments, as well as to the respect for this principle.

The EU considers that democratic debate, consultation of key stakeholders, and respect for protected rights and freedoms in Hong Kong would represent the best way of proceeding with the adoption of national security legislation, as foreseen in Article 23 of the Basic Law, while also upholding Hong Kong’s autonomy and the ‘One Country Two Systems’ principle.

The EU will continue to follow developments closely.

大鵬金翅鳥

黃黑旗係咪香港旗？

有外國護照屬分裂國家，恐怖主義

違你老母法咩

拿 唔好話搞事
係支持共產主義

譚生話習總書記唔想見到同英治時期有關嘅野

🎌🇯🇪🇮🇱🇮🇹🇯🇴🇰🇼🇱🇸🇱🇺🇲🇻🇲🇷🇲🇱🇯🇵🇱🇷🇱🇾🇲🇹🇰🇿🇲🇨🇲🇶🇱🇧🇲🇽🇲🇩🇱🇮🇲🇻🇲🇳🇸🇲🇰🇷🇼🇸🇧🇱🇷🇺🇪🇸🇱🇰🇧🇱🇺🇬🇹🇲🇻🇨🇹🇹🇹🇨🇱🇨🇿🇼🇬🇧

可唔可以捉撚埋689

今年七一不如試下玩大啲用支那國歌第一句做口號
俾狗𢭃大返佢依家係咪愛國都唔得
平時啲黨媒成日譴責大家嗌口號分裂國家
今次可能玩到佢哋要換國歌

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請推post及分享給身邊黃絲朋友

聽日, 港島, 巴士站
熟港島巴士線既人快D俾個number同總站位置

唔好激嬲習總呀！